讓土耳其以蘇愷57替換F-35戰機？ 俄國Rostec集團：我們準備好了

俄羅斯新一代蘇愷57匿蹤戰機。（圖片取自蘇霍伊集團）

作為美國在北約（NATO）長年的戰略盟友之一，土耳其從2017年決定向俄羅斯購買S-400防空飛彈系統（S-400 Triumf）後，引發兩國總統隔空砲火連發，甚至讓美國國會通過禁令，阻擋洛克希德馬丁（Lockheed Martin）公司向土耳其交付新型的F-35戰機（F-35 Lightning II）。

由於土耳其始終不願對華府「屈服」，讓美國國會和川普（Donald Trump）擬推動新法案，不僅不向土耳其交付F-35戰機，還打算將其移出生產製造鏈之外。

改用蘇愷57取代F-35?

《阿納多盧通訊社》（Anadolu Agency）報導，有鑑於土耳其和美國關係愈鬧愈僵，俄羅斯國有Rostec集團主席切梅若夫（Sergey Chemezov）日前受訪時表示，他們已做好萬全準備，一旦土耳其遭美國踢出F-35計畫後，向他們出售自家蘇愷57戰機（Sukhoi Su-57）的準備。

「這款五代新型戰機，（蘇愷57）具備卓越的性能，也已做好出口外銷的準備。未來俄國也會審慎評估，讓蘇愷57和S-400防空飛彈在土耳其本土生產的可能。我們將全力協助土耳其，發展自家的國防工業和技術。」

起飛狀態的蘇愷57戰機。（圖片取自蘇霍伊集團）

俄羅斯自製的五代匿蹤戰機

由蘇霍伊航空集團主導研發設計、俄羅斯新一代匿蹤戰機蘇愷57，目前仍在試飛測試階段，預計在2019年能全面編制入空軍與海軍。定名以前，外界多半稱之為T-50戰機，曾祕密前往敘利亞進行實戰測試，並在俄羅斯各大重要閱兵作為壓軸亮相。

俄羅斯最新的五代蘇愷57戰機。（圖片取自俄羅斯國防部）

蘇愷57屬於單座戰機，巡航速度最快能達1.6馬赫、最大航程則有3500公里，有一具30mm的GSh-301機炮、共有約12個飛彈掛點，可掛載空對空、空對海、空對地等多款飛彈。單架預估售價約為1億3千萬美元（約新台幣39億）。

美國國會與軍方「警告」土耳其

五角大廈（The Pentagon）代理發言人桑默（Charles Summers Jr.）曾提出警告，
「美國早對於土耳其購買S-400防空飛彈一事，表示我方無法接受的立場。本部決定，除非土國放棄取得S-400，否則我方將全面暫停，所有與F-35戰機相關的交付和訓練動作。
土耳其應該要知道，擁有俄國的S-400系統、再繼續參與F-35計畫，對美國和其他盟友而言，都將是一大風險！」

美軍現役F-35A戰機與女性飛行員Wetzbarger少校。（圖片取自美軍DVIDS系統）

聯邦參議院也有多名跨黨派議員，聯名提出名為《保護北約領空-2019》（Protecting NATO Skies Act of 2019）法案，要求華府立即禁止移交F-35戰機，直到「局勢明朗為止」。

邀請土耳其加入S-500研發團隊？

看好俄土兩國未來的軍事合作，切梅若夫表示，俄方不只考慮出售S-400飛彈系統，正在研發中的下一代S-500防空系統，「未來也可能邀請安卡拉，一同加入研發團隊中，共同為新型的防禦武器努力。」

D獨裁國家特別鐘意痴中俄。

痴線撚緊係坐埋一台

F35 可以垂直升降，變相艦載量都可以增加機數，su57根本做唔到

當土耳其回復政教合一時，就係鄂圖曼帝國重現之日

怕土耳其用s400 練習點樣捉 F35 , 比佢搵到方法，美國洗咗錢既成個 F35即時玩完，美國梗係反枱。同時又間接證明F35 既隱形其實唔係咁無敵

F35 Dig Fight好弱雞
靠隱形同群抽取勝

比人破隱形真係su27都打得死

不過su57應該未隱到形
又未掛到武器

係個向量引擎堅過大陸野

F-35B先可以垂直升降
仲有垂直升降機性能會打折扣

Dogfight弱只係相對Su-35, 颱風呢啲怪物
對Su-27夠打有餘 佢個頭盔鎖定已經好大優勢

另外根據估計Su-57機動能力唔會好過F-35A

雷達隱形唔等於無跡可尋，一樣有佢自己獨特RCS，雷達反彈時會產生獨有信號，如果知道要搵咩信號去搵F35(filtering)，俄雷達對F35有效範圍可以增加好多, 依樣野全世界都知，所以係絕對機密
（包括對F22 )
比第三個國家可以睇到你雷達，即係送機密比佢

訓教啦
以色列打到班土豬仆街就得

Su57 係咪印度佬有比錢開發完
之後唔撚要果架垃圾lol?

俄佬咁放心唔怕俾人偷技術?

可能佢覺得呢個世界上冇一個人種衰過中國人

蛾只係為勢所逼啦
蛾土係世仇，但蛾畀歐美孤立唯有埋堆